
\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Edelweißpirate}
\index[in]{En Tafel us Bronze}

\beginsong{Edelweißpirate}[]
\beginverse
En \chord{a}Tafel us Bronze am B\chord{G}ahndamm anjebraat, ir\chord{F}jendeiner hät 'ne Struß B\chord{E}lome hinjelat. 
E\chord{F}m Spillzeuglade vis-a-vis en \chord{E}Draumwelt, schön un bunt. Der \chord{E7}Wind driev Rän üvver d'r Platz, wo \chord{a}ens d'r Jaljen stund. 
\endverse
\beginverse
Do\chord{a}mols, als en brunger Nach de F\chord{G}reiheit es verreck, e j\chord{F}anz Volk wood en en U\chord{E}niform jesteck, 
do \chord{F}blöhte en unserer Stadt e Bl\chord{E}ömche, fies jeropp, doch d\chord{E7}at jing nit en trotz Hokekr\chord{a}ütz un Dudekopp. 
\endverse
\beginverse
E\chord{a}delweißpirat\chord{d}e, su han\chord{G} se sich jenan\chord{C}nt, wo dat \chord{a}Blömche jeb\chord{d}löht hät, jo, \chord{E}do wor Widder\chord{a}stand. 
\endverse
\beginverse
M\chord{a}et Jittar jäje Nazimarsch, su f\chord{G}ing et domols an. Se w\chord{F}oren jäje Hitlerjroß un H\chord{E}äreminschewahn. 
Se w\chord{a}ollten kein HJ-Montur. Se w\chord{G}ollten keine Drill. Se f\chord{F}uhren rus en de Natur un s\chord{E}pillten Buffalo Bill. 
\chord{F}Als dann 39 die \chord{E}Häre maaten Kreech, \chord{E7}wor inne jäjen et Edelweiß \chord{a}jedes Meddel räch. 
\endverse
\beginverse
E\chord{a}delweißpirat\chord{d}e, su han\chord{G} se sich jenan\chord{C}nt, wo dat \chord{a}Blömche jeb\chord{d}löht hät, jo, \chord{E}do wor Widder\chord{a}stand. 
\endverse
\beginverse
En \chord{a}Brauwieler un em EL-DE-Huus bru\chord{G}tal zosammejewichs, da\chord{F}t manch einer noch e Kind wor, drop \chord{E}joven die Henker nix. 
Di\chord{F}e, die sich nit zerbreche leete, w\chord{E}oßten, jetz es Schluß, beim \chord{E7}nächstemol, do simmer dran, mer \chord{a}künne nit mih noh Hus. 
\endverse
\beginverse
Met \chord{a}Junge us dem Ungerjrund ha\chord{G}n se sich versteck. Se \chord{F}kläuten Foder un Wasser, söns \chord{E}wören se verreck. 
Se \chord{F}han och Nazis ömjelat, su wi\chord{E}ck hät mer se jebraat. Em O\chord{E7}ktober '44 wood e De\chord{a}il vun inne geschnapp. 
\endverse
\beginverse
E\chord{a}delweißpirat\chord{d}e, su han\chord{G} se sich jenan\chord{C}nt, wo dat \chord{a}Blömche jeb\chord{d}löht hät, jo, \chord{E}do wor Widder\chord{a}stand. 
\endverse
\beginverse
En T\chord{a}afel us Bronze, am Ba\chord{G}hndamm anjebraat, irjendeiner \chord{F}hät 'ne Struß \chord{E}Blome hinjelat. 
Et \chord{F}Levve, dat jeit wigger, weiß d\chord{E}u, wat domols wor? Vun \chord{E7}denne, die he ömjebraat, wor der \chord{a}Jüngste 16 Johr. 
\endverse
\beginverse
E\chord{a}delweißpirat\chord{d}e, su han\chord{G} se sich jenan\chord{C}nt, wo dat \chord{a}Blömche jeb\chord{d}löht hät, jo, \chord{E}do wor Widder\chord{a}stand. 
E\chord{a}delweißpirat\chord{d}e, su han\chord{G} se sich jenan\chord{C}nt, doch dat \chord{a}weed en keinem \chord{d}Schullboch \chord{E}hück je\chord{a}nannt.
\endverse


\endsong

\begin{small}
\end{small}

\begin{angaben}{0}
Worte \& Weise: Black Fööss\\

\end{angaben}